{
    "title": "壇經一5",
    "range_remark": "(P85~P103)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「三昧」意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.離諸邪亂，攝心不散",
                "2.專心一致",
                "3.神清智明.達至高境界",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "不斷行善堅志為「」， 去惡斷邪的歷程為「」正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.功  德",
                "2.善 修",
                "3.德 功",
                "4.道 修"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "閻浮提，意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.地府",
                "2.天堂",
                "3.氣天",
                "4.這個世界"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "何經又稱智慧經？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.菩薩戒經",
                "2.六祖壇經",
                "3.般若經",
                "4.淨名經"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "修自度又度人，兼善天下，成佛之道，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大乘",
                "2.中乘",
                "3.小乘",
                "4.妙乘"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "A伽陀B淨名經C伊帝目多D優陀那E心經，以上屬於「十二部經」的為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCDE",
                "2.ABCD",
                "3.ACD",
                "4.ACDE"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "A正見B身見C邊見D見取見E邪見，以上屬於「五見」者為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCDE",
                "2.BCDE",
                "3.ABCD",
                "4.BCD"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "能生佛果的種子體性，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.佛性",
                "2.佛種性",
                "3.種子",
                "4.佛果"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "凡執著於極端一邊的惡見，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "2.身見",
                "2.見取見",
                "3.邪見",
                "4.邊見"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "梵語「修多羅」可譯為什麼？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.本緣",
                "2.契經",
                "3.因緣",
                "4.譬喻"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "破諸迷妄，而觀見妙智慧稱",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.自見",
                "2.三昧",
                "3.觀照",
                "4.照見"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "三障為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.貪、嗔、痴障",
                "2.地獄 惡鬼 畜生障",
                "3.煩惱障 業障 報障",
                "4.煩惱障 業障 因果障"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "若大乘人,若最上乘人聞說「」，心開悟解。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.湼槃經",
                "2.般若經",
                "3.淨名經",
                "4.金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "因何聞法不自開悟？緣『 』障重煩惱根深，猶如大雲覆蓋於日",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.邪見",
                "2.惡見",
                "3.無明",
                "4.邪念"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "『我本元自性清淨』出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.湼槃經",
                "2.菩薩戒經",
                "3.淨名經",
                "4.金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "內外不住，去來自由，能除執心，通達無礙，能修此行，與「」 本無差別",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.般若經",
                "2.自性",
                "3.本心",
                "4.佛"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "若無『』一切萬法本自不有，故知…..一切經書因人說有",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1眾生",
                "2.凡人",
                "3.世人",
                "4.小人"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "六祖「」聞便豁然開悟。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.金剛經",
                "2.應無所住",
                "3.而生其心",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "般若之智亦無大小，為一切眾生自心「」 不同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.迷悟",
                "2.見解",
                "3.頓悟",
                "4.智愚"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "悟無念法者 A萬法盡通B見諸佛境界 C至佛地位D一無所得  何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1. A",
                "2. B",
                "3. C",
                "4.D"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "後代得吾法者,將此頓教法門, ……………………入聖位。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "於同見同行發願受持如事佛故,終身而不退者定"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "是以將此教法流行,令學道者頓悟菩提, …………大善知識，…………直示正路。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "各自觀心自見本性若自不悟須覓解最上乘法者"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "善知識!不悟,即佛是眾生, ……… ,故知萬法盡在………………本性。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "一念悟時眾生是佛 自心何不從自心中頓見真如"
        }
    ]
}